# 色々あって連休

「最大9連休」と言われてますけど、要するに公休3日に有給2日ですから言うほど大したスケールでもないって気づいちゃいました。なんか悲しくなる話ですね。まあそれはそれとして。

## SNS作ってます

色々と思うところあってSNS（のようなもの）を作っています。なるべく全機能に理論的なベースを持ったシステムにしたいなあとか、やっぱり僕たち懐古厨だなあとか、色々思いつつスタートアップの原則を全部意図的に無視してやってます。チャット（笑）ネチケット（笑）某巨大掲示板（笑）な世代に突き刺さって死ぬシステムになると思います。現時点では理論的要請から投資もファンディングも受けないOSSになる予定です。

僕が声かけまくって、エンジニア2人と将来のすごいエンジニア1人が趣味で作るような感じ… だったんですが、ちょっと今、そのうち1人が行方知れずで精神的に憔悴してます。事前に「1ヶ月音信不通になったら察してください」と言われているので、そこまでは待ちたいと思います。ムムム。

既存のSNSまじクソだな！新しいやつ作りますわ！みたいな人がいたらSlackでお話したいので連絡くださいナリ。お給料は出ませんが全力でやりがい搾取します :)

技術的にはRailsとnuxtでやっていますが、この辺はまあ適当。

## マネーフォワードにハマる

上記の件とも関係するんですが、いまどうしても節約と蓄財をしないといけません。それで節約しようと思ってマネーフォワードを始めたら楽しくなって課金アカウントになりました。年間六千円の出費追加です。何かがおかしいですね。

マネーフォワードのデメリットとして「あらゆる金融機関の生パスワードを預けなければいけない」という点がエンジニアとして完全に無理なんですが、そこはもう便利なので許しました。数値がピコピコ増えたり減ったりするのが大変良いです。

## ゲームにハマる

SNS作ってるんじゃねーのかよっていう話だと思うんですが。ゲームもやってます。

### ランス10よかった

やっぱりシィルがナンバーワン！

### アズレンを辞める

オーロラ建造できなくて一撃で心を折られました。

### シャニマスに失望

キーボードとスクロール操作付きのPCゲーとして作り直すべきだと思います。

### シンデレラガールズに失望

およそコンテンツ世界に関係ない事柄をユーザー側が言うならまだしも、運営側まで「7年目だからナナ」を認めたら終わりだろうと個人的には思っていたので、そこにガチャブつけちゃったサイゲちゃんには失望しています。まあ僕もうモバマス触ってないし、こんなこと書いてもちょっと意味がないわけですけどね。安部菜々さんじゅうななさいというキャラクター自体はとても好きです。

それとデレステ運営担当者は「半年かけてデレステでゴリ押した新規ボイス勢が誰一人として定着していない」という己の「プロデュース」失敗について真剣に反省すべきじゃないかと思います。まあ僕もうデレステ触ってないし以下略です。
